'\" t
.\"     Title: chgpasswd
.\"    Author: Thomas K\(/loczko <kloczek@pld.org.pl>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 17/05/2017
.\"    Manual: Commandes de gestion du syst\(`eme
.\"    Source: shadow-utils 4.4
.\"  Language: French
.\"
.TH "CHGPASSWD" "8" "17/05/2017" "shadow\-utils 4\&.4" "Commandes de gestion du syst\(`em"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "NOM"
chgpasswd \- Mettre \(`a jour par lot des mots de passe des groupes
.SH "SYNOPSIS"
.HP \w'\fBchgpasswd\fR\ 'u
\fBchgpasswd\fR [\fIoptions\fR]
.SH "DESCRIPTION"
.PP
La commande
\fBchgpasswd\fR
lit une liste de paires de noms de groupes et de mots de passe depuis l\*(Aqentr\('ee standard et utilise ces informations pour mettre \(`a jour un ensemble de groupes existants\&. Chaque ligne est au format suivant\ \&:
.PP
\fInom_utilisateur\fR:\fImot_de_passe\fR
.PP
Par d\('efaut, le mot de passe doit \(^etre fourni en clair, et est chiffr\('e par
\fBchgpasswd\fR\&.
.PP
The default encryption algorithm can be defined for the system with the
\fBENCRYPT_METHOD\fR
variable of
/etc/login\&.defs, and can be overwritten with the
\fB\-e\fR,
\fB\-m\fR, or
\fB\-c\fR
options\&.
.PP
Cette commande est destin\('ee aux gros syst\(`emes pour lesquels un nombre importants de comptes sont cr\('e\('es en une seule fois\&.
.SH "OPTIONS"
.PP
Les options disponibles pour la commande
\fBchgpasswd\fR
sont\ \&:
.PP
\fB\-c\fR, \fB\-\-crypt\-method\fR
.RS 4
Utiliser la m\('ethode pr\('ecis\('ee pour chiffrer les mots de passe\&.
.sp
Les m\('ethodes disponibles sont DES, MD5, NONE et SHA256 ou SHA512 si votre libc prend en charge ces m\('ethodes\&.
.RE
.PP
\fB\-e\fR, \fB\-\-encrypted\fR
.RS 4
Indiquer que les mots de passe fournis sont chiffr\('es\&.
.RE
.PP
\fB\-h\fR, \fB\-\-help\fR
.RS 4
Afficher un message d\*(Aqaide et quitter\&.
.RE
.PP
\fB\-m\fR, \fB\-\-md5\fR
.RS 4
Permettre d\*(Aqutiliser le chiffrement MD5, plut\(^ot que DES, lorsque les mots de passe fournis ne sont pas chiffr\('es\&.
.RE
.PP
\fB\-R\fR, \fB\-\-root\fR\ \&\fIR\('EP_CHROOT\fR
.RS 4
Appliquer les changements dans le r\('epertoire
\fIR\('EP_CHROOT\fR
et utiliser les fichiers de configuration du r\('epertoire
\fIR\('EP_CHROOT\fR\&.
.RE
.PP
\fB\-s\fR, \fB\-\-sha\-rounds\fR
.RS 4
Utiliser le nombre de rounds pr\('ecis\('e pour chiffrer les mots de passe\&.
.sp
La valeur 0 signifie que le syst\(`eme choisira la valeur par d\('efaut du nombre de rounds pour la m\('ethode de chiffrement (5\ \&000)\&.
.sp
Une valeur minimale de 1\ \&000 et une valeur maximale de 999\ \&999\ \&999 seront impos\('ees\&.
.sp
Vous ne pouvez utiliser cette m\('ethode qu\*(Aqavec les m\('ethodes de chiffrement SHA256 ou SHA512\&.
.sp
Par d\('efaut, le nombre de rounds est d\('efini par les variables SHA_CRYPT_MIN_ROUNDS et SHA_CRYPT_MAX_ROUNDS dans
/etc/login\&.defs\&.
.RE
.SH "AVERTISSEMENTS"
.PP
Pensez \(`a configurer les permissions ou umask afin d\*(Aqemp\(^echer la lecture des fichiers non chiffr\('es par les d\*(Aqautres utilisateurs\&.
.PP
Vous devez vous assurer que les mots de passe et la m\('ethode de chiffrement respectent la politique de mot de passe du syst\(`eme\&.
.SH "CONFIGURATION"
.PP
Les variables de configuration suivantes dans
/etc/login\&.defs
modifient le comportement de cet outil\ \&:
.PP
\fBENCRYPT_METHOD\fR (cha\(^ine de caract\(`eres)
.RS 4
D\('efinir les algorithmes de chiffrement par d\('efaut du syst\(`eme pour coder les mots de passes (si aucun algorithme n\*(Aqa \('et\('e indiqu\('e sur la ligne de commandes)\&.
.sp
Les valeurs suivantes sont accept\('ees\ \&:
\fIDES\fR
(par d\('efaut),
\fIMD5\fR, \fISHA256\fR, \fISHA512\fR\&.
.sp
Remarque\ \&: ce param\(`etre remplace la variable
\fBMD5_CRYPT_ENAB\fR\&.
.RE
.PP
\fBMAX_MEMBERS_PER_GROUP\fR (nombre)
.RS 4
Nombre maximum de membres par entr\('ee de groupe\&. Lorsque le maximum est atteint, une nouvelle entr\('ee de groupe (ligne) est d\('emarr\('ee dans
/etc/group
(avec le m\(^eme nom, m\(^eme mot de passe, et m\(^eme GID)\&.
.sp
La valeur par d\('efaut est 0, ce qui signifie qu\*(Aqil n\*(Aqy a pas de limites pour le nombre de membres dans un groupe\&.
.sp
Cette fonctionnalit\('e (groupe d\('ecoup\('e) permet de limiter la longueur des lignes dans le fichier de groupes\&. Ceci est utile pour s\*(Aqassurer que les lignes pour les groupes NIS ne sont pas plus grandes que 1024 caract\(`eres\&.
.sp
Si vous avez besoin de configurer cette limite, vous pouvez utiliser 25\&.
.sp
Remarque\ \&: les groupes d\('ecoup\('es ne sont peut\-\(^etre pas pris en charge par tous les outils (m\(^eme dans la suite d\*(Aqoutils Shadow)\&. Vous ne devriez pas utiliser cette variable, sauf si vous en avez vraiment besoin\&.
.RE
.PP
\fBMD5_CRYPT_ENAB\fR (bool\('een)
.RS 4
Indiquer si un mot de passe doit \(^etre chiffr\('e en utilisant l\*(Aqalgorithme bas\('e sur MD5\&. Si configur\('ee \(`a
\fIyes\fR, les nouveaux mots de passe seront chiffr\('es en utilisant l\*(Aqalgorithme bas\('e sur MD5 compatible avec celui utilis\('e par les versions r\('ecentes de FreeBSD\&. Il g\(`ere des mots de passe de longueur illimit\('ee et des cha\(^ines de salage plus longues\&. Configurez\-la \(`a
\fIno\fR
pour copier les mots de passe chiffr\('es sur d\*(Aqautres syst\(`emes qui ne comprennent pas le nouvel algorithme\&. la valeur par d\('efaut est
\fIno\fR\&.
.sp
Cette variable est \('ecras\('ee par la variable
\fBENCRYPT_METHOD\fR
ou par toute option de la ligne de commande utilis\('ee pour configurer l\*(Aqalgorithme de chiffrement\&.
.sp
Cette variable est obsol\(`ete\&. Vous devriez utiliser
\fBENCRYPT_METHOD\fR\&.
.RE
.PP
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR (nombre), \fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR (nombre)
.RS 4
Quand
\fBENCRYPT_METHOD\fR
est configur\('ee \(`a
\fISHA256\fR
ou
\fISHA512\fR, cela d\('efinit le nombre de rounds de SHA utilis\('es par l\*(Aqalgorithme de chiffrement par d\('efaut (quand le nombre de rounds n\*(Aqest pas pr\('ecis\('e sur la ligne de commande)\&.
.sp
Avec beaucoup de rounds, il est plus difficile de trouver le mot de passe avec une attaque par force brute\&. Veuillez remarquer que plus de ressources processeur seront n\('ecessaires pour authentifier les utilisateurs\&.
.sp
Si non pr\('ecis\('ee, la libc utilisera le nombre de rounds par d\('efaut (5000)\&.
.sp
Les valeurs doivent \(^etre comprises dans l\*(Aqintervalle 1\ \&000\ \&\-\ \&999\ \&999\ \&999\&.
.sp
Si une seule des variables
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR
ou
\fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR
est configur\('ee, alors cette valeur sera utilis\('ee\&.
.sp
Si
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR
>
\fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR, la valeur la plus \('elev\('ee sera utilis\('ee\&.
.RE
.SH "FICHIERS"
.PP
/etc/group
.RS 4
Informations sur les groupes\&.
.RE
.PP
/etc/gshadow
.RS 4
Informations s\('ecuris\('ees sur les groupes\&.
.RE
.PP
/etc/login\&.defs
.RS 4
Configuration de la suite des mots de passe cach\('es \(Fo\ \&shadow password\ \&\(Fc\&.
.RE
.SH "VOIR AUSSI"
.PP
\fBgpasswd\fR(1),
\fBgroupadd\fR(8),
\fBlogin.defs\fR(5)\&.
